# Задача #

## Требования к итоговой конфигурации ##


1. Разработку с «нуля» нужно выполнять на чистой конфигурации.
2.	Основные настройки базы:
	- Основной режим запуска: Управляемое приложение
	- Режим управления блокировкой данных: Управляемый
	- Режим совместимости: Не использовать

3.	Нумерация документов должна быть в пределах года.
4.	При контроле остатков нужно всегда устанавливать управляемые блокировки.
5.	Конфигурация должна устойчиво работать в режиме тонкого клиента
6.	Конфигурация должна устойчиво работать и при работе пользователей задним числом.
7.	Контроль остатков нужно выполнять всегда, не зависимо от режима проведения документа и его даты.
8.	Если при проведении документа используются каким-то образом данные, считываемые из регистров, обязательно требуется предусмотреть получение таких данных на момент проведения документа.
9.	Конфигурация должна устойчиво работать при наличии дублей строк в документах.
10.	Ошибочным является стиль программирования, при котором операции, которые правильнее делать в модуле объекта, выполняются в модуле формы. Операции, которые правильнее делать в модуле менеджера, выполняются в модуле объекта.
11.	Все сообщения в случае ошибок или информирования пользователей должны быть написаны понятно для пользователя, чтобы после прочтения не возникало дополнительных вопросов.
12.	Все отчеты должны быть выполнены с использованием СКД и устойчиво работать в режиме тонкого клиента.
13.	Особое внимание должно быть уделено интерфейсной части. Интерфейс должен быть интуитивно понятен пользователю и должен быть максимально приближен к интерфейсу типовых конфигураций. Кнопки, относящиеся по логике к табличным частям, должны быть расположены на командных панелях табличных частей и т.д.

## Требования на языке пользователя ##

Как директор я хочу иметь систему которая бы позволяла вести учет складских остатков, внутренних потребностей и взаиморасчетов с поставщиками.

### Блок "Настройки программы" ###

#### Сценарий: Установка настроек программы ####

- Когда я задаю валюту регламентированного учета и валюту управленческого учета
- Тогда валюты сохраняются

`Комментарий: Обе валюты устанавливаются в базе один раз перед началом ведения учета и не изменяются в процессе эксплуатации программы.` 

#### Сценарий: Установка курсов валют ####

- Когда я открываю форму установки курса валют 
- И выбираю валюту 
- И устанавливаю курс 
- И устанавливаю кратность
- И устанавливаю день курса
- И записываю курс
- Тогда в регистр сведений "КурсыВалют" отражается информация о курсе

### Негативный сценарий: Установка курсов валют ###

- Дано есть установленный на определенную дату курс валют 
- Когда я открываю и заполняю форму установки курса валют  
- И указываю дату на который уже установлен курс 
- И записываю курс
- Тогда я получаю ошибку о невозможности установления курса
 
### Блок "Закупки" ###

#### Сценарий: Оформление поступления товаров ####

- Когда я открываю форму документа поступления товаров
- И указываю организацию
- И указываю контрагента
- И указываю дату оплаты
- И указываю склад
- И заполняю таблицу товаров нужными товарами 

`Комментарий: Номенклатура, количество, цена, сумма`



- И провожу документ
- Тогда в системе формируются движения по регистру накопления "ТоварыНаСкладах"

`Комментарий: по регистру ведется ведется количественный учет товаров в разрезе складов, номенклатуры`

- И в системе формируются движения по регистру накопления "ВзаиморасчетыСКонтрагентами"

`Комментарий: ведутся взаиморасчеты с поставщиками в разрезе организаций, в валюте регл. и упр. учетов. Необходимо предусмотреть такую структуру регистра, чтобы можно было увидеть долг в разрезе каждого документа поступления.` 

#### Негативный сценарий: Оформление поступления товаров ####

- Когда я открываю форму документа поступления товаров
- И провожу документ
- Тогда я получаю ошибку о невозможности провести документ так как не установлены обязательные реквизиты

`Комментарий: Организация, контрагент, склад, минимум одна полность заполненная строка товаров`

#### Сценарий: Формирование отчета о взаиморасчетах ####

- Когда я открываю отчет "Взаиморасчеты с поставщиками"
- И устанавливаю период 
- И устанавливаю отбор по поставщику 
- И формирую отчет 
- Тогда формируется отчет о взаиморасчетах с поставщиками

![Пример отчета по взаиморасчетам](https://bytebucket.org/vashkpifreelance/tests/raw/6e9da9604c95c708c87c2e9c59b70171c6e4bfb3/examples/images/%D0%92%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D0%A1%D0%9F%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8.png?token=360448e5774e7dd0289dd7788d4036a9018ce6cf)

### Блок "Снабжение" ###

#### Сценарий: Оформление заявки на склад ####
 
- Дано на складах-отправителях достаточное количество незарезервированного товара
- Когда я открываю форму документа заявка на склад
- И заполняю подразделение
- И заполняю сотрудника
- И заполняю таблицу товаров

`Комментарий: Номенклатура, количество, склад-отправитель, дата поставки`

- И провожу документ
- Тогда товар на указанном складе резервируется

`Комментарий: Способ организации резервирования остается на усмотрение разработчика`

#### Негативный сценарий: Оформление заявки на склад ####
 
- Дано на складах-отправителях не хватает свободного остатка
- Когда я открываю форму документа заявка на склад
- И заполняю подразделение
- И заполняю сотрудника
- И заполняю таблицу товаров

`Комментарий: Номенклатура, количество, склад-отправитель, дата поставки`

- И провожу документ
- Тогда я получаю ошибку о недостатке свободного товара на складе

`Комментарий: Способ организации резервирования остается на усмотрение разработчика`

#### Негативный сценарий: Оформление заявки на склад ####
 
- Дано на складах-отправителях не хватает свободного остатка
- Когда я открываю форму документа заявка на склад
- И провожу документ
- Тогда я получаю ошибку о невозможности провести документ так как не установлены обязательные реквизиты

`Комментарий: Подразделение, сотрудник, склад, минимум одна полностью заполненная строка товаров`

#### Сценарий: Формирование отчета о свободных остатках ####

- Когда я открываю отчет "Свободные остатки"
- И устанавливаю отбор по складу
- И формирую отчет 
- Тогда формируется отчет о свободных остатках

![](https://bytebucket.org/vashkpifreelance/tests/raw/e2cd4e16de68f38d27354a686f78c85834288d7c/examples/images/%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5%D0%9E%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8.png?token=267ff5f435882c8b42a2ed62a7806bc170d7c0b7)

#### Сценарий: Формирование отчета анализ заявок на склад ####

- Когда я открываю отчет "Свободные остатки"
- И устанавливаю отбор по подразделению
- И устанавливаю отбор по сотруднику
- И формирую отчет 
- Тогда формируется отчет анализ заявок на склад

![](https://bytebucket.org/vashkpifreelance/tests/raw/e2cd4e16de68f38d27354a686f78c85834288d7c/examples/images/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%97%D0%B0%D1%8F%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%9D%D0%B0%D0%A1%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4.png?token=1738b4b917f9344ce3369894db53d2cca3970318)

### Как можно получить консультацию ###

-  Консультацию можно получить по почте [viskvortsov@vashkpi.ru](mailto:viskvortsov@vashkpi.ru)
- Если вы нашли ошибку в документации или неточность, то создавайте issue здесь [https://bitbucket.org/vashkpifreelance/tests/issues?status=new&status=open](https://bitbucket.org/vashkpifreelance/tests/issues?status=new&status=open)